在美華為手機正式失去官方支援

華為之前因為獲得美國商務部的兩次延期，讓他們在美國已經出售的產品可以繼續獲得支援和更新。但他們向華盛頓郵報確認，這延期已經在 8 月 13 日正式完結，意味住 Google 和其他美國軟體開發商都不能向華為裝置提供更新和支援，否則就屬於違法。這對於當地的華為裝置使用者來說，如果繼續使用的話就是主動曝露於風險之中，因為裝置被駭的機會就會大大增加。

Google 的發言人回應郵報的查詢時表示，早前的延期是讓在美的華為手機可以獲得官方更新的重要因素。華為的對策就是把 Android 手機都改以搭載 HMS（華為流動服務），也就是與一直以來在中國大陸所發售的手機一樣，透過開源的 Android 版本來繼續提供服務支援，但更新的速度必然會受影響。

在香港，華為已經大力推動 HMS 在消費者層面的教育，讓大眾都能接受和學懂如何在沒有 Google 服務的支援下使用華為的手機。所以對這邊的影響大概就是使用 GMS 的舊款華為手機，到底要如何渡過這轉移，最壞情況就是需要大家都換新的手機才能獲得華為自家提供的支援了。

美國華為user又做condom

這對於當地的華為裝置使用者來說，如果繼續使用的話就是主動曝露於風險之中，因為裝置被駭的機會就會大大增加。

呢句野已經fail 左，由買個一刻已經比駭客控制左